澳洲留學生討論區5

P牌仔做乜撚野推爆左唔開新POST

澳洲留學生討論區4

有冇UTS人?想報medicine既master。難唔難入?

sorry...打錯字...係UTAS

聽人講個Surgery program 幾好

岩岩報左utas master了,等offer，功京京

最近報左UNSW master留名

Chur爆你

識人讀緊unsw master 都係咁講
Trimester ..
巴打讀緊unsw??

已grad
Undergrad 邊到grad?
Master 咩科

Environment man
唔會難得去邊嘅我諗不過會趕啲
專業科先難

我想問學生簽證係咪一定要讀3科或以上？係咁嘅，我本身有220 credit，呢個sem讀埋兩科就夠240畢業，但因為其中一科7咗想withdraw，下個sem補返，咁個student visa畀唔畀我咁做？thanks

plz share and sign
相信身處於海外的港人係整件事上同樣面對嚴峻考驗，當我們站在香港人的立場上面對內地留學生及受黨媒薰陶下的海外華人的無理取鬧。甚至處於對立的局面雙方在資訊接收不同等的無奈下，我們更應心連心並堅守著相同價值觀。深受影響的不少香港留學生甚至因為其言論因為追求自由及公義，多次受到小粉紅的起底追擊甚至恐嚇要秋後算帳。當中其資料被發佈在內地的社交媒體並威脅到人生安全，在此籠罩著各種白色恐怖。面對這狀況每一位同路人更加要團結及爭取支持自由民主的政黨派系的支持及幫忙。

我諗要問student centre
學校比就得

各位巴打 今年year11 就嚟去讀foundation course再升U 有冇咩要注意

有無人係UNSW讀緊English course

foundation好易，記住玩多啲

但係其實我想獸醫
foundation成績有冇影響大學讀咩
同埋我想知foundation係咪達到要求就得有冇名額限制

foundation成績有影響架
我嗰陣讀UQ foundation 入面成績之外仲要ielts
通常佢會有埋大學嘅conditional offer，入面應該有寫gpa要幾多分

唔該晒ching

中學jj想問下考大學cps要拎到55up算唔算太難？

Yr12

根本全世界嘅人都喺unsw 到讀唔驚識唔到朋友

你以為啦
攞高分都唔容易

你過到嗰份一定收你
專業醫療科你夠分過埋面試一定收

中六過去有咩分？ ielts?定睇學校成績表

Dse/學校成績+ ielts
Ielts唔達標會叫你讀英文班

詳情問agent
間間學校唔同

好唔該晒你
我睇過係要satisfied results 同ielts
點先為之satisfied results?

Pass?
邊間先

sydney U

我讀嗰陣求其讀 全部爆4 係英文差0.5% 3.5

有冇咁誇爆四啊
咁嘅話物理治療牙醫嗰啲你都讀到？

滿意成績其實冇一個實質定義如果講中學成績嘅話
校方睇完你嘅成績先至俾Offer你
不過以我理解你點都可以讀到foundation
只不過係可能你要讀長啲如果你成績差啲嘅話
你明唔明我意思？

ok thx a lot

English course 全部都係大陸人

升到上去香港人嘅數量多到你驚
全球最多香港人嘅外國大學就係unsw
包你上到去食好多高質香港囡囡
好多都有樣有錢

我要由diplomat 再上year2

挨埋佢就得
加油

diplomat 係咪又係全部大陸人？

Engine?

Science

呢個唔清楚
我淨係知道商科人好撚多都係香港人
同事好撚多都有家底
啲女真係唔錯
即使唔係商學院嘅香港囡囡其他學院例如文學設計學院嗰啲港女都好正

科學嘅話應該少啲香港人？
最多一定係工程同埋商學院呢兩個王牌學院
啊仲有航空管理都超撚多香港人

有無邊個宿舍多啲香港人？

呢個唔清楚
不過我啲朋友全部都出邊住
我建議你頭一兩年咪試吓住學校識下唔同國家嘅人
之後搵到香港朋友嘅咪一齊出去住

仲有我哋去到外國我哋香港人一定要團結歧視班支那人！
尤其係unsw呢個咁多香港人嘅學校我哋更加應該要利用呢個優勢去團結返我哋香港人互相幫助！

有無tg group

我冇join
不過應該有
你可以喺度問下

支持還黑警一個公道，支持成立獨立調查委員會

求UNSW tg group

我嗰陣好多health science除咗foundation成績之外另外要ielts全7
我考唔倒，最後轉左第二間u讀藥劑

Usyd?

Monash

之前係uq foundation

有冇active既Sydney Wtsapp/TG group可以圍爐
LIHKG果個死左..

有冇人係去unsw讀master
今日啱啱收左offer

可以tg我, 可能答到你
利申：下年usyd vet

有冇人黎緊會去curtin讀

同問

不如我地自己開個？

求add

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

求link

same

渣ga account not found wo

Sorry 係咪呢個？

對唔住 搵到了

已add

Tg: @player5668 求add

ed

pls adddd thankssss

added

Pls add

有冇人一樣係Perth

有冇人下個sem會去澳洲exchange

Wt sub

On9先去

邊間去邊間

#11

大佬應下機

巴打讀啲咩？

有無人下年去adelaide

去Perth

929 全球反共 通訊區

9.29 Global Anti Totalitariansim 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

9.29 International Group - Global Anti Totalitarianism Rally

各地區自發Sub-group:
亞洲：
台灣：
札幌：
東京:

澳洲：

歐洲：
利物浦：
慕尼黑：
巴黎：
波蘭：
愛沙尼亞：
蘇格蘭：
米蘭 :
比利時：
維也納：
瑞士：
瑞典：

加拿大：
Victoria Channel
美國西岸：
NYC：
DC：
Texas(FB) :

Twitter戰線
每晚10點上Twitter/Reddit upload文宣
宣傳ChiNazi 同記得集中hashtag
#929GlobalAntiTotalitarianism
#ChiNazi

anyone took ISAT for whatever reason

monash lm

Curtin send 左package offer比我，但個形式係點？比你讀住先期間再考番佢要求個成績？

下個sem去unsw exchange 但佢講到明冇on campus accommodation 有冇unsw嘅ching可以分享下邊到搵地方住比較好

可唔可以加埋我

有冇人係deakin 讀緊，間野好撚雞

點雞發？
間野嘅會計啲教授幾勁
有唔少cpa嘅書都係佢哋寫

D tutor改assignment 亂比分， 次次都要send email搵教授申訴
某d assignment 題目錯grammar 難理解, 連local學生都睇唔明

利伸 it

咁關間學校雞唔雞咩事
咁你申訴完之後有冇畀返分你？

申訴完有比返，已經發生左4次。
其實唔關間學校事咩？請埋D on9入黎教書

話明易入難出俾低啲分你唔出奇
唔俾帶啲分你點樣令你容易啲炒然後賺你錢

不如開個2020 Adelaide tg group?

unsw master 商
好快出offer

女木

好

下年去Adalaide開學既就入黎啦

如果讀會計金融嘅話小心defer

喺sa讀緊書想考牌
但無frd有牌儲唔到75個鐘
有frd喺melb叫我過去考 話 Victoria L牌唔洗logbook
有無手足知咁樣可唔可行

就係呢2科

你本身邊度degree?

HK

邊間先

8大

祝你好運

monash commerce 升year2 有無人知點enrol
唔知要點揀unit 一頭霧水

login WES 之後有一part係Enrol/Re-enrol > unit enrol > 再揀下年要讀嘅科

唔該曬先 但點知應該讀咩科 洗唔洗揾advisor教下？

ummm我覺得你要睇你自己嗰科嘅course map你就會知你要take咩units 多數都係core+electives嗰d我自己唔係讀commerce所以唔知commerce下年要讀哈哈哈

有冇人下年去UNSW fm jj lm

Here
加tg?

去到記住要團結香港人！

梗係
不過聽講unsw最撚多支那人

傻啦我哋香港人嘅數量可以同支那人匹敵
實在太多香港人讀unsw

Curtin 留名

hello ching
我黎緊會去monash讀foundation
aim緊就係物理治療
想問下係咪除咗foundation成績之外仲要考埋ielts全7先駁得上degree？

想讀part time 讀computer programming degree 有無咩推薦?

唔肯定，應該唔洗
我foundation係UQ

ok thanks ching

報了master of social work
有conditional offer了

點解要揀mq

比着我會揀uts unsw usyd

讀hon嘅話你都係諗下好啦
你估澳洲係英國咩係咁派hon

你知唔知好難先至可以讀到hon
同埋澳洲考試入難出你順唔順利你畢業都係一個問題（講緊澳洲啲專科例如會計律師醫生工程之餘此類）如果你唔係讀呢啲科嘅話可能會容易啲嘅

讀hon至少overall要攞80先至可以讀hon

有UNSW grp 的話求 add

個個都話有靚女....女呢？

利申： UNSW Yr4 長髮絲 Les
[member]

Unsw大把有錢又靚女啦

無
係無

我窮到喊
無乜點見到有錢又靚女

有錢又奶共就...

窮嘅話就唔好去澳洲讀啦
澳洲係比有錢人讀

同埋真心講句真係好撚多靚女
其實本身unsw都有好多有錢香港人去讀

你係咪讀商科啊？我unsw大商學院好多靚女

我就係窮先去澳洲，有親戚

住親戚可以唔使錢咩
如果要平嘅話應該去英國
學費平一截

話時話international business 其實係讀啲乜嘢

親戚好人

management

有靚女，識唔到/唔介紹
=無靚女

有冇巴絲嚟緊會去usyd讀physio？ 或者已經讀緊
收咗usyd master of physiotherapy offer 嚟緊二月尾開學

真定假啊？讀左成個月莫講話靚女，香港人都冇點見過 可能我讀N展 少香港人

二月準備去澳洲讀ies foundation （UQ foundation）
上到year one 想讀journal
想問下UQ定QUT嘅creative media好啲？唔該
利申：依家係香港讀緊中六

想問下UQ foundation 難唔難

我覺得好易，都冇乜溫書就爆晒分，係英文差1%
都要視乎你咩科嘅 因為我chem bio 佢教既大部分嘢中學都學過

你講經吖, 讀咗兩年完全feel唔到

你讀咩先？

笑撚咗
Unsw根本已經出晒名都叫做香港人大學你都話見唔到香港人咁我冇嘢好講

Master physio undegrad 係咪唔理你本科讀乜？

工程好多香港人

普遍uni都有啲course要你take過
例如usyd就要我prove有讀過anatomy, human physiology, exercise physiology, neuroscience同埋 psychology呢啲areas
你都有興趣？

冇想知下姐
讀完出嚟返香港又高人工又可以移民
正

係呀 都諗緊讀完返香港定留嗰邊做攞埋PR先
人工同親切感都係香港好啲

梗係返香港
我自己讀完會計都返香港
移民嘅話我諗住遲啲先
想享受多幾年香港同埋陪屋企人

純粹問下 出國讀書澳洲算唔算門檻最低啦?

都啱 聽師兄師姐講同當地啲病人吹唔到水 始終culture唔同 同埋啲醫療系統服務唔同 唔知仲有途徑幫到個病人

其實老實講我哋呢啲去得澳洲讀書嘅人家底點都一定有
到時如果技術移民驗唔到嘅話咪投資移民囉
更何況你本身呢個科一定移到民所以唔需要太急
你話會計嗰啲技術移民門檻高嘅科就話急啲姐
你呢啲醫療科就唔使太驚

同埋有一樣野要你要諗下當你真係到時咁早移民嘅話你返香港嘅意欲就會少咗
我驚你到時後悔
自己衡量啦

有冇uwa嘅巴絲

有
成間學校冇乜香港人

有無Perth group

我都想知
讀緊咩？

加拿大同英國
始終學費平啲

成日以為澳洲好平添
原來如此

你上網做下research先啦唔好咁井底
英國差唔多所有大學都好平學費
加拿大就有平有貴

都睇讀咩科嘅 我又唔覺得一般科喺澳洲特別貴
雖然我讀嗰科喺比其他貴

我大unsw五萬蚊一年已經貴過晒絕大多數英國大學

屌你unsw打手

我夠係unsw 3年用就嚟250萬hkd
當然只係我嗰科特別貴
同樣地我細佬喺英國讀都用差唔多價
Detail唔講啦 但我覺得都係睇你讀咩科姐
冇話邊度特別平

下年仲喺唔喺度 下年先過黎
[url]想知campus啲hall好唔好住[/url]

老母預200萬嘅 我預鬆多50萬
我讀嘅3年學費並唔係平均分佈 啱啱直接睇返Fee payment
未讀第三年 用今年嗰數predict 170萬學費走唔甩
生活費我唔算手緊但仲有好多其他野預咗要俾出去

仲係度
嚟咗1年左右
悶到想死

你細佬英國讀乜嘢科？
英國冇可能貴得過澳洲

我大unsw有咩唔好
多香港人可以團結一齊歧視支那人
商科工程法律又勁

你係邊度搵到30000嘅大學可以讀到
俾小弟見識吓

話時話你讀乜嘢科？
我諗唔到三年有邊一科需要170 萬先至讀到

機師

係喎屌
話時話你係咪上過電視

冇 嗰堆唔係我同學嚟

即係唔同year?
升學無疆界有介紹unsw飛機課程
仲要好多香港學生

巴打揸飛機

嗰堆都grad咗

巴打讀咩 住campus?
睇個邊都好似冇咩野好做咁
生活係點可唔可以講下

自己冇住
出去租屋住平好多
Uwa住college嘅價錢係貴到離地
你過嚟讀咩科？

有錢嘅就可以住係college
間間college都有唔同party幾好玩
除咗星期五六去party其他時間冇嘢做

成績係學費唔係

過黎讀曬銀時啊 但讀得一個sem又冇屋可以淨租一個sem咁短 唯有好似得college嘅有得住咋
你同人夾屋租黎住?

點解我日日瘋狂聽到蝗語

Curtin OT
巴打year幾

有冇deakin tg gp

+1

有冇Hobart 嘅巴絲

有無人讀緊unsw engine diploma
想知難唔難讀同埋係咪一定升到year two

嚟緊會去unsw讀engine diploma
想問下accommodation 應該點揀好

+1
校內唔知揀college定apartment好

今日悉尼

yau budget jau terraces

Exchange都係住campus或者租問房咁住 flatmates 可能幫到你

Anu math stat讀撚死你啊
呢一課真係神科黎
我知道移民有分架因為係數學或者科技背景
搵嘢做方面一定係難過香港同埋正常都請啲高級白人都唔會請你亞洲人啦更何況你仲要唔係local

入啲中型公司嘅話應該會容易好多

Central park

仲要坎培拉悶撚死你

UNSW les +1

不過你幾時grad？
同埋我有機會有scholarship先去

Hey hi，係咪悶到發瘟呢？
有scholarship先去咩？

我未去呀 澳洲有咁悶咩？

澳洲悶到發瘟
如果你有女朋友，佢絕對唔需要擔心你出軌
呃，如果你啱北菇就 another story啦

有冇喺澳洲讀緊audiology 嘅巴絲

邊到讀

嚟緊想報master of audiology
但唔知難唔難讀 同容唔容易有人請
仲諗緊去邊個state讀

都算

aus起碼都揀返八大啦

要讀過基本嘢 因為一入去就讀physio嘢 跳過哂anatomy嗰啲

UTS mq呢

專科澳洲永遠都係易入難出
自己執生

出到澳洲冇人識

笑撚死mq會冇人識
你搞笑咩

QUT 嚟咗個新大陸人Chancellor
舊年全球排名排第179

當年自己考QCS就hea 考 考低過OP11
高過嗰科嘅收生要求 所以就入咗QUT

新人LM有冇Monash u

有自信係好事黎既

絲打會唔會知如果唔meet conditional offer嘅requirements係咪無機會 啱啱收到conditional offer但係應該唔會meet到 佢話可以decline左個offer然後遲啲再重新申請過 但唔知遲啲申請個offer會唔會adjust啲

你知唔知商業界尢其會計界好多mq人

yes but only this field not the university in general laaa

Not the University in general

個大陸人做得好？

三個禮拜前先Send Email公佈

我同左agent講 佢話試下幫我negotiate下 係啊我係報2020 7月

如果佢話幫你negotiate下正常都ok嘅，btw，希望你入到啦

你邊方面meet唔到requirement 啊？

算啦
Qut贏唔到uts架啦

讀咗三年淨係識咗一個hker邊個pk 話deakin hker算多

我係Local喎 做乜搵間香港嘅嚟定輸贏
其實呢 UQ 同QUT呢兩間大學
喺本地人同僱主心目中係地位幾高
只係UQ喺外國比較出名

多謝絲打我都好希望入到

Uts喎

喔梳
以為你講UST
因為喺連登見得太多UST

USyd OT master 點睇，會唔會好難grad

好多大陸人..

Aus 專業科全部難出

我有英國 OT master offer係咪翻英國讀比較好？
(因為本身係英國讀)

澳洲大學易入難出更何況係專科
不過我個人認為去澳洲讀比較好遲啲移民都方便啲

咁多人讀vet 其實香港以經超多獸醫
根本係city想開個19獸醫course先吹到又高人工又缺人on99

利申 讀緊

其實點解咁難畢到業

你聽佢9吹啦 成日話自己a&f好難讀

收皮啦on9仔
係到扮unsw人但係又冇錢讀

咁唔係點賺你錢？
Fail = more money for uni

邊個話香港超多vet

點會唔多 我想講淨係讀緊嘅都幾百個
係個時城大要開先四圍出新聞話唔夠

我覺得係澳洲讀allied health好啲，認受性好高

利申:澳洲PT

q u t揮手

一兩個月前 QUT stalkerspace 公投左
Creative Industry係成間Uni最廢faculty
不過未必代表佢教得唔好既
好似聽聞功課比其他faculty簡單
但好多locals係底下留言話讀完失業
但我識兩個人 都係CI讀完返返黎即搵到工

unsw都好扮

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去兩個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依兩個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來都無任歡迎咖

同埋記得不指責不要質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，反抗！

收爹啦垃圾

乜澳洲醫療科有得認受性唔高嘅咩

suck my dick

比起英國, aus allied health會好啲

好 一言為定

有冇人知UNSW 2月開學
幾時會知有冇Hall住

你地咩campus

有冇UCanberra 人下年去讀

我clayton呀

乜嘢嚟

我都預左冇乜香港人唔係出名U
利申想移民 過去讀專科 master

Camberra 應該真係好悶 Adelaide Perth 都係偏遠地區 冇你想讀嗰科？

專科master why not UTS used unsw anu
不過其實專科嘅話邊間大學都係一樣
不過我鄧你慘去到會冇香港人同埋好悶

無中國人會唔會仲開心

但係冇香港人果下先慘

explore過 我想讀果科得ucanberra 符合我要求

我都好驚我會悶死 又好驚識唔到朋友
有冇人有advice/tips

冇
根本嗰度就係悶仲可以點樣俾advice

咁呢度有冇人都係canberra 呀？
認識下

翻pt解悶

介唔介意留個tg

係咪得waiter 呢d 選擇？

當然唔係 英文好retail barista receptionist都得
有車牌更多選擇

melb jj lm

lm

lm 星期二考試

me too 好多野未溫

同一日兩個試

octoberthirtieth

搞笑點解你唔起我將學生證件底

仲有點解你呢個Account我一早講咗有幾個人share喎你又唔攞出來講

使唔使我返屋企影個張俾你睇

得啦 收返埋 uts咪uts 但下次唔好再扮unsw啦 知唔知呀

有無人讀緊eng master

year幾

係啦係啦你個UTS friend開唔到account要同你share

final la

我係去exchange

exchange. Brisbane 都真係有啲悶
sunshine coast或者去遠啲玩下啦

正呀可以感受下夏天嘅聖誕

我係二月先去

咁都好2月至6月係最正嘅時光
有興趣有咩問題想問或者想搵人接應嘅我都ok
可以留tg
好心一句勸你唔好住學生宿舍貴到仆街

係咪要住出面一棟棟個d

睇你想要啲咩囉, 如果你想方便去蒲嘅咁梗係city student accommodation
但如果你已經厭倦咗香港嗰種城市生活， 咁就出去搵house啦

條友應該問緊人借張unsw學生證

如果有香港車牌甩左p 25歲樓下 過去係咪要再考試

yess 啱啱改左要求 香港車牌點都要考試
好似係

有冇link睇睇
報咗駕院諗住2月前喺香港考完車先過去

我又係報咗返黎考 但唔係p牌可以換綠p

淨係維州定全澳洲?

sorry 改要求係victoria 其他唔知

我就係去victoria
喺邊度搵到㗎？
google極都search唔到

here

thanks ching

我係去queensland 想問下係咪都要轉綠P 轉左綠P可以揸24個月?

我反而想問下續牌係咪一定要等局寄封信比我先續得
定可以自己去分行話續就續

下個sem 去gold coast exchange 有冇同路人

點啫使唔使我po學生證啊

你使唔使我po學生證姐答我啦

屌 問到人借學生證啦？

收爹啦你件垃圾

你好撚柒 知唔知呀 係度扮unsw

垃圾來講你都算戇鳩
鋪完之後你咪又喺度吠
我大你唔夠膽po你張學生證出嚟連埋個姓
想扮又扮唔撚到就同我收皮啦

做咩無啦啦鬧交

問吓嗰個notress 呢件垃圾

澳洲算係易入難出

見過會考14分都入到精算, 雖然果陣都有件會考30分係個cohort到

14分果個第一個sem 就差唔多炒要轉degree, 30分果個全HD
收生算係偏低(特別係international),但有料既話實grad到(廢話)

1st year 入門級commerce core 都好多人炒, 明明易到爆

有冇人monash pen campus

黎緊讀foundation
一切順利就會去pen campus

想入咩科？
我都係foundation 加油

pt
希望入到啦
佢收分收到88%

好易㗎咋 比啲信心自己

好啦 多謝你先

根本就易入難出
Btw精算點可能14分入到
可唔可以話我知邊間

睇到 張卡新嘅

咁都叫新
你唔好搵其他藉口啦
我佩服你很主動起底不過你起得唔夠詳細
力求真相係好事

14分條友接diploma 升上去
30分條友就直接入first year

Macquarie

利申 Citizen + 98ATAR 乜柒U 既商科/精算都入到

張卡顏色都唔同 你個張係螢光黃 我同啲Friend入學個陣（15-16）係咸蛋黃咁

Mq精算全部HD?
有冇可能
Mq精算好撚難

Omg
你都係個tg group入邊

其實可能係燈光問題姐

你Google下啦…差好撚遠

見你係度吹奏鬼佬就知你邊個啦

其實嗰個唔係我黎嘅
我個friend 嚟
不過我同佢一樣好認同鬼佬係高級人種

點解我睇唔出分別

有冇unimelb嘅同學仔

有冇人uni Newcastle

一個cohort 有0~2個全hd既
我hea讀都75%科hd

不過第一年既科>150人 3rd year d 科得返一半都無
仲要未必拎得哂exemption

我都係下年去讀foundation

never sleep well

我見個guide 係寫住90%，同medicine同分
原本都諗住揀pt，但了解過又好似ot會適合我多啲！

Never sleep well or u sleep you die

你又係精算？
75%hd

有無住過unilodge
想知好唔好住

以前我班室友住過 佢哋話貴啲無倫
最後先死死下同人地share 間屋住

成日呻火警鐘成日誤鳴（有啲留學生冇睇火）
最後佢都冇再落去樓下 走火警

利申： 我冇住過 認識有4個室友曾經住過

我見佢2019年本guide
ot 74.25% pt 85%
因為嗰時係IDP嘅講座
有monash代表在場我就問佢
佢就叫我預88%

我就係覺得OT冇PT咁啱我

最後召集
支那人咁好心落黎香港振興經濟
放lunch/工嗰陣唔係唔去sogo邀請防暴用tg回禮呀嘛
港島去銅鑼灣sogo
九龍去尖沙咀sogo
SUPER

【突發】銅鑼灣Sogo開始多人

不過health sci 嘅科就算入到都一定要努力讀啊

多謝你

係

我想問當時idp同你哋讀係meet到pt requirement就直入定係meet到都唔係100%入

加油，allied health科好辛苦💪

係喎2020已經去到90分

唔係直入
佢有”quota”
基本上係鬥高分

如果有quota鬥高分，記住問清楚有幾多個quota，你可以方便plan定plan B

利申：過來人

好似冇咩香港人讀 基本上已經變咗半個馬來人

好 唔該曬你
想問下你plan B嘅意思係轉科定轉校？

兩樣都得，睇你
我幾年前係由diploma上pt, 競爭好大，得幾個位

我都有啲擔心爭唔贏

而家溫定

加油呀，預咗係辛苦架喇，始終澳洲allied health太多人想入

RMIT civil 點睇?難唔難讀

本地收分高唔高，想讀N展

有溫緊少少human bio同anatomy
不過唔係好提得起精神

touchwood如果唔得有冇咩suggestion啊？
無論係轉科定轉校

啱呀 好多馬來西亞同印尼人

要加強下英文

而家溫定bio for foundation year 冇乜用
冇喺ebook 嘅嘢都唔會出
考試個範圍好清晰 paper好直接 基本上識就可以啱哂
反而覺得啲assignment麻煩啲
襯而家練下language同時間管理都好重要

多謝曬兩位先

如果你好想做PT就轉校（但都唔容易再入返），亦有人轉讀OT,但兩者好大分別，要睇清楚自己中意啲咩
btw PT出嚟做野好辛苦，好多人做四/五年就轉行

轉行你講係澳洲定香港？

求add too

nsw都係
利申: 香港3年牌未夠25上年重考綠P

澳洲，我宜家都做到好攰，但physio每一個field都唔同

我個人prefer pt多過ot嘅
不過你話做嘢辛苦係邊方面？

有好多野學校冇教，自己要識執生，要同同事manager打好關係，又有機會俾patient complain，好多admin野，你要同保險公司deal，又要不停學野進修,出到黎唔係剩係clinical野要考慮

Ching做 private clinic?

你做左幾耐？
估唔到澳洲做都咁辛苦

半年咋，仲好新人

幾個field, private practice, home visit, aged care

如果自己開clinic 會不會好過d？

講真 開clinic 唔係咁容易做到架
首先你要好有料 即係經驗要好夠 知識都要好叻
其次係個成本係好大
比普通醫生開診所仲要大 eg 醫生診所仔其實面積好細 有張枱有基本野就可以開診
但物理治療診所 需要既空間要大好多 eg 要擺治療床，運動用品，電療儀器等等
隨之而來既器具成本 租金成本都會大好多
所以簡單d 黎講有料又有錢 根本唔係咁易做到
都係幫人打工比較貼地

幫人打工實際上年收入有幾多？(range)

RMIT無人識

65000-100000 depends on exp

其實正路學校都係剩係教知識上嘅嘢，其他真係出到嚟慢慢學

澳洲讀PT 其實幾好，grad 翻香港留係澳洲做都得

有無monash人試過defer exam?
International student可唔可以申請其他時段/overseas exam?

Apply special consideration睇情況
好似唔得

有無人住UNSW village?
想問下比咗deposit之後去到先開bank accout比rent 咁我去到未開account之前有冇得住？

有冇人下年去uq讀？

巴打讀咩

有冇巴絲係utas讀緊書

想問下exchange係咪無得申請opal concession card架？

冇

可以去reception比住cash先 之後再轉返bank account比

我係收到offer出年過去 想搵人問下

想問下有冇人讀UNSW global嘅diploma
會唔會好撚伏？

啱啱先online application報unsw Monash同qe 2020 first sem 唔知會唔會太遲

歡迎你入我大unsw

有冇想揀咩major未？
利申：uq sci

留個tg傾？

OK,咁你留tg我會聯絡你

難唔難入unsw opt? 今年dse

有無人下年Rmit？

好難出我可以肯定
專科都係特別難出

有冇考gamsat勇士

有冇uwa巴絲留個tg contact下

me2

Oh 唔該你！我上過佢college官網睇個bio syllabus都大致同dse差不多?反而比較擔心maths

Bio係 啲嘢全部學過但可能呢邊會深入過dse syllabus少少 你Maths係fundamental定standard?

好！我會努力我諗住fundamental ，數底差。Ching可唔可以講下係college 讀係點，係咪日日都要返學？(我係standard)，個campus 好似好細

Fundamental嘅基本上係唔洗擔心 日日都要返㗎 冇假放咁制 如果有靚timetable可以一日淨係返幾個鐘 但通常都係好似中學咁 只係中間有好長同好多break
個campus仲頹過中學 成個大廈都好頹 唔好咁大期望

中學生活again我睇佢syllabus exam個比例唔太多。如果我上升返health science 係咪好難？我見佢例如OT咁都要75%到先ok。你而家u係讀咩科？

到時見啦

易入難出 要衝好高grade先上得到bachelor
同埋入面全部大陸西同印度人

利申聽frd講

大家努力 入返u

啲assignment佔最多percentage 同好易拎高分。我assignment衝高分，考試頹考。
睇你想入咩科啦，OT全部都香港人，75%其實好易拎。
我啱啱先完咗個foundation，成績未出，好緊張，未知入咩科住。
我覺得最煩係拎咗offer，掂到requirement都唔係100%入到。好多入唔到pt嘅都會轉入ot，好似會爭位。姐係唔可以淨係拎minimum requirement

知唔知otpt呢啲科大概有幾多位？

要鬥高分，真係要比啲心機係咪好多大陸人？

好多 多到你唔信

吓好啦!!下年一月就過好怕唔適應

其實有d u你fail咗ielts 可以讀英文course 補返 但你咁趕我就唔清楚了

嚟緊2月都過澳洲讀OT

個人建議考ielts都係好d 雖然成績好似只係valid 2年
但其實好易

我都想讀ot，希望讀到

認受性高

趕既話如果自問打字ok快可以試下考電腦版ietls 一星期內出成績 紙筆版好似一個月得兩場 仲要再等兩星期先出成績

收到 ANU mstat offer，其實 ANU 收學生濫唔濫？多唔多蝗？

信我讀到你趴喺度如果係神科嘅話

Australia pt radio ot 好唔好搵？

想問下sydney一年大概要幾多生活費
同埋第一次去要帶幾多cash
過兩個月就去越嚟越緊張同擔心

但pathologist 唔係病理科專科醫生咩

一定會少過其他八大嘅 不過唔少

我係Melbourne 同問
我都有緊張同擔心

PT new grad 65000 aud annual
OT new grad 60000-65000

OT有經驗唔知，PT 3-5年經驗就80000up

呢個係clinic 定hospital嘅人工？

Physio clinic or aged care , hospital人工會少10%到

Oh thank you!如果我唔係PR grad咗搵工係咪去rural area 好啲

melbourne exchange中，嚟咗半年
cash其實唔洗多，因為sydney同melbourne都係碌卡多，九成以上舖頭都有得碌，連汽水機都可以碌
搭車方面，myki同opal都可以碌卡增值，日常生活中，需要用cash嘅情況真係好少
所以帶AUD 1000都夠用，其他就嚟到呢邊開個bank account，入舊錢入去，日常洗費就用呢張卡嚟嘟

生活費方面，sydney唔熟物價，但應該唔會差好遠
租：睇你share room定單人房，share room AUD 150-200/w，單人房AUD 300 - 400/w
食：普遍AUD10-15左右一餐，AUD 20叫偏貴，AUD30就算係豪食。快餐/ sandwish/ burger就13-15包嘢飲，cafe食正餐同食意粉就20左右，唔包嘢飲，自己煮可以平好多
行：melbourne有free tram zone，上車同落車都係入面既話係免費。如果唔係入面幾話，唔係太遠嘅就3-5左右一程
大概就係咁，唔知你哋住邊，所以好難話到個總數，自己計啦

Oh thank you 睇嚟我一到步去ANZ開個account 好啲我正正住係Melbourne city

Uni SA好唔好 ？

最多支那人既非USYD莫屬
成棟business building都係支那人
唔係講笑

而家黎讀書係咪要搵agent搞直接自己搞得唔得

住city同返中國無咩分別

唔係 自己搞都唔難

我都係自己報

我都知我間學校係city 嘛。下年就搬㗎啦

unimelb定rmit

我覺得宜家揾工暫時唔係太難，我果陣揾得算快，除非你一定要入hospital

好難講，我grad都係4-5年後

True, 但加油呀，你係想入pt 定 ot？

應該係ot。我之前有諗過nutrition 但要做 dietitian 要再讀負擔唔到如果考唔到ot應該pathology。

有啲uni 有4年dietitian course ，可以直接做dietitian,唔洗讀nutrition又再讀dietitian

但最緊要揀自己中意既科

睇你讀咩科囉 creative同medical都幾好嘅

就嚟聖誕 有冇Brisbane人喺到 可以聚下

下年入unsw oweek主要做啲乜？

揾soc入，冇興趣可以唔駛去

連登有冇monash jj

有冇連登仔讀緊monash

Ching monash有冇group

冇見過可能係我唔知

thx sis

Adelaide 老鬼路過

我想問大家去澳洲留學前有冇搞過良民證（香港既）
同埋防疫紀錄？
因為我係自己報 完全冇agent 幫 好lost
同埋我係讀health care 既科 , 要placement 既

良民證唔係科科要 我就冇經驗幫你唔到
防疫記錄就你做body check會問你同幫你抽血

唔駛讀得開心d

Utas 既留名

其實佢冇要求過我搞
不過我岩岩睇果科既website 佢話要我有national police check(當地既）
我唔知洗唔洗我拎左香港既police check 先得

其實我visa 都grant 左
當中佢都冇要要求過我整

Grant咗就應該冇問題了

就嚟year3都未去過o week

有冇人會嚟uwa讀

温書啦同學

同學

分數唔係太擔心 都係無讀phy chem

Hobart 定 Launceston 讀？

Hobart

Hksa 一定要入
全球最多最大嘅香港人同學會

Curtin定Murdoch?

極度懷疑unimelb 有幾多香港人讀 身邊大部分fd 大多東南亞 自己冇咩機會講廣東話

有冇人黎緊2月會係La Trobe讀?

La Trobe grad

你讀咩？

Physio

我都諗住讀physio但我第一年讀diploma，唔知爭唔爭到

我係由diploma升上去

係咪好難

有冇ATAR嘅朋友

係，果陣我agent冇同我講requirements,去到先知有quota要爭仲要好高分先得，最煩係group project 一有懶gpmate就拖低你個分

我個agent都有同我提過有quota
但聽你講真係幾難
有無遇過free rider?

大把free rider,大把local入diploma hea讀，但有班Singaporean international讀書好鬼癲想博入ptot，個個average 90

咁你都幾醒
第一年真係要爆seed

有冇人QUT？

QUT

no la,好彩姐，你都加油
要幫手隨時同我講都得

有無人寫過release letter 想走monash去unimelb

咩campus？

GP

unimelb
有東南亞都好 我個科九成蝗 一入學就想退學

unimelb commerce 同monash commerce 中
有咩係unimelb獨有而monash無
唔識寫release letter

係都去悉尼讀啦
我大unsw

冇
大家商科都係top嘅有咩分別

唉 你唔好搞gag 而家unimelb收左我 我唔知點同monash講

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

RMIT communication design yr3 LM

鍾意佢哋學校文化囉咁簡單
再呃佢哋有親戚喺嗰度讀
其實老實講普遍都會放你走唔使咁驚

有無人知unimelb既early childhood master 係咪好難入？上網唔係好揾到資料

Plz add

Plz add tg

搵屋好煩啊屌

去澳洲不如去英國

其實pt ot英國出名好多

英國天氣好閪
去澳洲讀可以順便移民

醫療科好似澳洲好啲喎

上網搵下rank啦英國高好多

澳洲pt ot都好出名，我睇啲好出名既research好多都係Australia/New Zealand既pt寫, Maitland, McKenzie treatment...

可能ranking 英國高啲，但pt長遠發展我覺得澳洲會好啲，因為有得考試做specialice 某area/specialist,而澳洲physio board只認某幾間英國大學既physio graduate，但英國physio board認大部分澳洲大學 （因為澳洲physio license register要四年大學，英國physio只係讀三年）

主要因為uk人地要讀多一年高中，所以大學先讀少一年，其實講真兩者香港都認，你去uk讀完咪又係返香港做或者留uk，唔會有人uk讀完去澳洲，既然係咁，倒不如揀ranking高一大截嘅uk

pt ot都係咁，同埋ot pt正常都會做specialise一個area，唔會做唒全部area，英國香港一樣，只要你grad到你就有牌

有冇人喺gold coast 嗰邊?

On9

On9仔
7小陣啦

你去uk讀完咪又係返香港做或者留uk，唔會有人uk讀完去澳洲，既然係咁，倒不如揀ranking高一大截嘅uk

事實證明一切

澳洲讀完ot番香港仲洗唔洗考牌

有冇mel tg grp

有冇人讀jd?

只要係香港職業治療協會認可嘅外國課程 課程需要擁有1000小時實習經驗 然後畢業之後返香港搵專業職業治療師實習多30個鐘頭就可以有牌 唔洗再考
PS 本人而家係英國讀緊OT

明白 唔該晒

Could anyone take some time to help me finish this questionnaire please, thank you very much.

要求奧委會終止北京辦2022年奧運 ！

你去讀？
我仲未諗住邊呀仆街啦 報咗cumberland residence但未有消息 又無人一齊夾住

同科但UG
上flatmate搵過下
一係間屋好霉
一係有返咁上下遠

住lidcombe la

邊間

有冇好介紹

最遲幾時要搵agent 同考ielts ？ 想2021入 OT 2019 DSE 冇20分

應該要讀foundation

未讀 諗緊邊間好你讀邊間？

考到ielts夠分咪唔駛foundation
要温好書先考就宜家諗定 早d報 考衰咗仲有得補考多次

2020年開始溫書唔該晒你

UWA 本身Bachelor都係嗰度 我都係2020先讀
我覺得嗰度啱我多啲 啲人純樸啲
想要城市生活都係去Sydney, Melbourne啦

Uwa
但可以話係勁悶

2月過去喺個度讀緊？

係呀
考車牌買車啦

大家喺澳洲都揸咩車？
好奇一問🤔

+1
想知

求圍爐 2月去unsw 咩都未搞

我都係2月去unsw
add tg?

可以呀
不過我讀master 唔嫌我老隨便add

係咪有Sydney/ UNSW tg group?

有無人讀緊unisa, 個o week 係點架洗唔洗去?

同埋我勁on9, exchange 申請錯咗做higher education 個個 student visa 有無人知點算

點解無人討論 Unimelb...
你問我答
利申 unimelb commerce year 3

有無人monash

真係好少
我係老鬼 去咗外國發展，好掛住Melbourne

hi！好難得

Commerce? 做緊咩
明明unimelb係澳洲商科 No.1 點解無人簡

有無人curtin

咩major?我都係year 3

accounting and management

我e&f 哈哈
畢業後有無諗住讀上去？

無 你呢
E&F 想入Ibank?
我原本A&F 但打算之後做 consulting所以 Finance轉做 Management
enroll 左 strategy management, supply chain management

computer science，差唔多冇香港人，不過我都好慣同local相處
幾年前好多commerce㗎喎

有冇QUT 巴絲

好驚去到咩都適應唔到(尤其係英文水平唔夠咩都跟唔到）同埋無朋友無part time 翻

唔好恴思，我有朋友個細佬黎緊會去澳洲留學，請問係咪需要打針？謝謝巴絲

Ching 邊科 year幾

諗住報qut今年7月課程，lm

Ibank 或者 入firm掛
做research都有啲興趣（econ個邊）
btw又無啲咩好breadths介紹

有無UNSW tg group?

Comp sci 真係冇香港人 讀左咁耐都未見過
不過因為咁而融入到local圈子又係另一種好處

其實你想入FAANG嗰啲，融入到local已經比起香港讀嘅學生有啲著數，因為你好講慣英文。去多啲comp sci society啲活動/公司recruiting event識吓人，可以搵人練interview

Hi

我三月去讀year1 你下年上黎定點？

你係咪account major ?

商科第一？
問過unsw未

Accounting 毒死你未？

UNSW???
呵呵 除左 Accounting and Finance 你睇埋 Management, Marketing, Economic, Actuarial science 先再講啦
仲有個 Times ranking又唔見你講
仲UNSW 唉

吓 有幾難？？

Actuarial science 都唔係商科
Econ 廣義來講唔可以叫商科
Marketing management 呢啲冇咁勁嘅科勁過un又如何

你剩係得times(三大排名嘅其中一個）贏到unsw

仲有講商業collection墨爾本大學贏到unsw?
睇吓紐約香港星加坡你就知

Connections

乜唔係好難咩？

有冇Hobart UTAS嘅巴絲打？小弟下個月到，聽講內地人撕文宣好嚴重？

Management唔勁？ 咁MBA 點解咁多 CEO/高層去讀仲要比成百萬？？
仲有 Unsw 只係 QS 2019 A&F， SHA Finance 比unimelb高
其他科咪又係輸 仲有 2018 QS咪又係一樣第10
2019仲要係 15 Vs 16
都唔明自豪啲咩
上述嘅科所有都係 under faculty of business under business school.
所以仲有咩好拗？？ 咁多分科咁多排名 贏得兩個 仲要係

難啲咩 正常比心機讀都75+

自己去 Check Employability Ranking
我都唔想笑你

Mba都唔係全部都讀有關management嘅嘢
其他科例如啲乜嘢？
你話管理輸我冇嘢講
但未至於墨爾本大學擁有全澳洲最勁嘅商學院
你頭先直接話係第一
Qs 2017之前錢都係贏uom
係三大國際排名入邊贏兩個都唔夠勁

Employability ranking 係計overall
Un贏唔到uom絕對唔出奇
計年齡都輸啦
但係如果淨係講商業果一方面uom的確贏唔到unsw
雖然我咁講好似好主觀但事實上的確好多勁嘅商業公司都請好多unsw commerce grad嘅人

你可以自己上去linkedin alumni 到睇下

仲有employability ranking入邊有兩項直情係冇分唔知點解雖然係咁都排緊全球28

Actuarial science, Economic, Accounting, Finance, Management, Marketing 有邊樣唔係 under Business School
你贏得幾樣？ 所以 Unsw 2017之後連Accounting Finance都只係同 Unimelb齊名
兩科打和 其他輸曬
你話邊間贏
仲話3個贏2個 你計曬所有 subject先算啦
求其簡其中2科打和/贏少少 就當成個 ranking贏曬

28同第7 得一格無分 比你個格滿分都追唔過啦
拗咩姐

我睇過 Alumni啦 UNSW邊到有比 Unimelb多
單計 big four你都輸啦
我都唔想同你計 Ibank同 MBB
計埋輸得仲慘

我 breadth係 Blaw, Corporate law, taxation law
你應該唔鍾意
好似 Movies making好易拎分
但我覺得無咩好讀

我都唔知啲人去曬邊 好似真係無咩香港人
Monash好似有唔少

係兩格都冇分你可以睇清楚啲
同埋我上面都講過overall employability ranking 贏唔到uom好正常
年齡都老啲啦

好心你睇2020年啦 仲睇2019
又計咩年齡呀 cls

Economic 或者精算有唔少學校都放喺art 同埋science fact.
2017 2019唔係齊名
雖然都係差唔多不分高下一樣勁
商科最有用嗰兩個major 都係unsw贏咁你話邊間贏
最多打和uom何德何能第一？

LinkedIn alumni 係商業方面呢一個領域unsw >=uom我嘅意思係
Overall uom 人數都多過unsw咁梗係實贏啦
Big4 unsw點可能會輸uom笑咗
你睇清楚啲先啦
我攞條命同你賭都得

Commerce 好多都去晒unsw 啦
勁撚多香港人

如果窄啲去睇齋計香港嘅話墨爾本大學嘅校友人數肯定贏唔到unsw
我哋歸為全球最多香港人讀嘅外國大學你點贏我哋

Sor9
睇咗2019
我意思係老嘅大學同時又勁嘅大學自然就職嘅機會都大啲
始終多人聽過同事又有實力

我都無同你計香港 我都覺Unimelb唔多香港人讀

big4 計咗啦
Unimelb 2430個
UNSW 2344個
所以？
兩間Overall 人數咪又係差唔多 輸又賴地硬

巴打我發覺我都係填左呢個......咁點算

2019 15 VS 16 有咩好講姐
你唔好比較埋2010-2017
就算呢兩科打和 但其他科輸曬
咁都唔係第一？？
兩個最有用 major？？
不同 major唔同 position
你咁講 一間公司最大嘅CEO 做嘅野仲係 management related 添
Major邊有咁分
但 Economic, actuarial science 普遍都係放係 Business School
因為畢業生正常都係入 banking, insurance, consulting etc...

我返酒店再搵唔喺香港
電話睇LinkedIn 好麻煩

係有既 幾個fd 都識到local 香港女朋友
但係自己表示男都唔識多幾個 何況女
都係同印度 東南亞fd玩

其實果兩科唔係打和只不過排上面爭幾個位甚至幾十個位其實相差都唔大所以我先至話一樣勁
管理同埋市場學輸但係最有用嗰兩個科會計同埋金融贏咁點計先

你send封email去問下，佢話已經自動揀翻岩
btw 你洗唔係biometrics 同身體檢查

暫時淨係做左biometrics, 你要身體檢查？

Year幾？難唔難適應？

Update番解釋點解申請錯 同佢講番轉non award sector就得架啦

Ceo 呢個係管理方面重啲
不過你自己睇下ceo讀商科嘅有幾多係會計同埋金融底

actuarial 係比較多大學會放喺商科不過經濟嘅話好多歐美嘅大學都係放喺art

印度同東南亞真係好多....

唉 你鐘意啦
懶得同你拗
Macquarie嘅 Actuarial science夠勁啦 又唔見佢係商科第一
明明 Unimelb嘅商科投入更平均 整體最勁
UNSW明顯只向個別商科發展
你去見工睇下 Unimelb個名好用啲定 UNSW
雖然校名只係入場劵

冇人話過mq 係商科第一喎佢敢認咩？
仲有mq精選的確係勁不過都係得一個major勁
同事精選又冇一個獨立嘅排名

Unsw除咗商科發展之外咁工程法律呢？

我真係完全唔驚unsw很商業範圍個朵唔夠勁
你講個名好用嘅話usyd贏晒我哋兩間啦

你要比綜合 Unimelb咪又係第一
USYD 醫同法律係勁 傳統學科
但 Unimelb 呢兩科又唔係差 反正唔係間間大學有咁多資源去搞 醫同法律
反正最有錢同資源嘅大學一定係 Unimelb同 USYD

Ching你year1 ? 咩campus

你係邊頭架 我peninsula 好似係

有冇人UTS?

hi

傳說中嘅企鵝島？？

再下年上番monash ?

唔識 咩企鵝島

Ching 熟唔熟下面個campus 黎緊去 好驚

有晤少

我！嚟緊2月去, 但好似冇咩人討論呢間

未到，有local friend喺嗰到讀，喺Frankston附近

Phillip Island

我都係！巴打咩科

我都係下個月去 你搵左hall未

Business，你呢

Design

你有冇reg hall？ 我想講澳洲exchange 真係好好好好貴

Reg左但係冇offer依家仲搵緊其他student accommodation 讀3年勁貴

Year 1有咩要注意

咁你下年咩科？

melb 有冇人得閒一齊出黎食個飯？

不如交換個contact傾下 好難得搵到人讀呢間

好啊
@kkkysc

唔知有無hall住 等緊 收到 唔該晒

Campus 好似Clayton ?

有冇人讀anu?

呢間野好嘢嚟
越嚟越好
潛力非常高

留名
我都係UTas

咁可能下年撞到

巴打 year幾

升上yr1 想知多啲
諗緊過唔過去讀好

Monash有個 campus係CBD
專門 for pharmacy嘅人讀
呢科 Monash好勁

記憶中好悶
成八年前既事
基本上去完自己讀果科既簡介就可以走人

你真係想做Econ research?

Parkville?

Unsw year3 lm

讀Finance master
queen mary uol 定UNSW好
想留低做野

UNSW
UQML 連 uk top 20都無...
但英國金融環境比澳洲好

有冇人知UTas邊個宿舍好住

student visa grant左 係唔係都一定要再做埋health examination?

本來讀緊monash commerce 收到unimelb offer 但係year 1得6科可以exempt 變相要俾多1萬澳紙 究竟值唔值得

Unimelb 每年都會加價 都幾金吓 睇你覺得值唔值

咁撚費嘅問題我都係第一次聽
戇鳩都識揀unsw 啦

出到嚟咪又係咁
有咩所謂
出到嚟反正大家都係名校起跑線都係一樣

add me plz

試過返hk做part time 條友問我monash咩黎

巴打 讀一個master 大概幾錢？

睇科同大學
澳洲同英國既話我諗大約18-30萬學費一年

加拿大會唔會平啲？ 巴打你諗住去邊

25至40萬 港紙

我都諗住遲下去澳洲 會唔會考慮移埋民 我見好似幾好

係唔係連生活費包埋

唔係 只係course fee 唔同學校收唔同 有心既上官網check
生活費 我預1年 10至15萬左右

有無Usyd人仲未搵到屋？

我都係讀商科 唔係咩專科

Thx 巴打

條友戇鳩你又同佢癲？

英國平澳洲咁多
澳洲至少28萬啦

所以英國依家其實值得讀
讀完又送2年visa比你搵工 （好似係）

就係咁平先至起唔到身價
話晒出去外國讀絕大多數都係有返咁上下錢
點解唔比多啲錢去讀過貴啲

兩個國家Offer既野都唔同 仲要睇學校 科 你性格 etc
唔係一味貴就好 ching

我知
比多啲錢去澳洲讀其中一個重要嘅元素就係識到多啲嘅有錢仔女
英國又唔少都係公務員仔女可能會令到你發掘人脈會差啲

唔洗啦 連登仔個個月入6位數 係連登識人就得

有冇UTS嘅師兄師姐或者tg gp
黎緊去讀nursing yr1
好緊張

Plz add me

你就好有新building玩

但英國好似好難有得留耐啲 應該要醫護個啲科會抵啲 可以留耐啲

想問exchange申請student visa, 佢要我做health examination, 是否正常？ （識人上年去都唔洗做）

同yr 1

我 你讀咩

巴打你都係uts？可唔可以留個tg

都係nursing?

我有個friend讀uts
佢都有份同我share呢個ac
睇下佢得唔得閒覆你

點解要share ac?
大學email咪有

How ?
嗰陣時我個friend話佢整唔到我自己睇過都好似整唔到

好呀

Teach me 我想開多個分身ac
我記得選項嗰度一定要揀返香港isp

讀health science,搵唔到住可能要住student accommodation

cumberland campus?

係,你都係？

係呀 我都未搵到屋住 hall報咗又無回音
有個frd佢有興趣一齊住但係佢main campus返學 一齊住都係唔方便 所以仲睇緊

有冇人2月去Adelaide U讀diploma?

有冇人UTas
留個tg

呢度有冇UNSW 2020 Term1嘅留學生/新學生?
之前租咗間屋 但roommate急速轉學校 所以想揾返1個roommate接租同住 有意者係喥留嗰名盡快聯絡我

有無人知香港p牌可唔可以係melb揸車或者可以轉返個澳洲p牌

Vic 有新法例
逗留6個月之後要考local licence，或者轉 local licence

Uts here

Science 撚
如果MSc又或者MPhil grad去讀PhD再post-Doc三年搞PR有無難道？

即係拎住Master人地會唔會考慮收PhD?
讀完PhD當地私人公司會唔會請，又或者大學會唔會收留非local Aussie PhD做post-Doc ?

有冇人知melb邊度多口罩賣

我知好多大學都會收non-local做post doc
係睇下有冇老細要你

有冇人知Monash好唔好？

有興趣 2021 RMIT Laboratory Medicine
有無人係讀緊med lab方面?

正，希望post-doc可以拖到3年。

放心
我地啲post doc一拖就5，6年....

利申：Unimelb Chem

上網訂

澳洲phd scholarship 難唔難攞
hku grad
usyd master distinction
想讀health related phd

me also. 如果同hkgf結埋婚先去PhD會唔會有影響PhD個application? Ching留tg ?

利申：gf有UK PR

好似唔影響 我下年先apply PhD
tg: Sherlly_Tsui

聽過卑得你讀都有 但係最好係honour果年有supervisor 推薦

唔一定有

有冇人知Sydney邊度有口罩賣

聽日box hill啲chemist翻貨

我都係2月去University of Adelaide不過讀Bachelor

1萬AUD 買Unimelb 個名成世 有咩唔值....

無話好唔好嘅 睇你有咩 offer
如果 bachelor of commerce 你無 Unimelb Usyd Unsw offer
Monash或者係你最好嘅選擇

認真咩 我睇有人又話無咩分別 不過我已經轉左unimelb

Monash同Unimelb無分別？
Monash transfer Unimelb多
定Unimelb transfer Monash多？
除咗被人踢出校個隻

想買口罩可以上chemist warehouse個網買，click & collect，希望幫到手

有貨咩？

Melbu 唔多見有香港人要習慣同印度 東南亞fd玩

Monash commerce > usyd commerce喎

Local student 真係有唔少uom> monash
即是狀元有一年monash 係收得多過uom

全部都去晒syd嗰邊㗎啦

不過其實讀嘅嘢大家都一樣
係出嚟個名唔同啫

你自己上兩個網睇下 local entry requirements
正常人有 USYD Monash Commerce offer
都會簡 USYD啦吓嘛
除非唔鍾意 Sydney
日日係到亂咁吹
再者 Usyd每年資源一年比 Monash 多好多
government/private donations

所以你認為整體 Monash 比 Unimelb勁？？

Theory係一樣呀 但你嘅 lecturer, tutor教學方法決定咗你獲得啲咩知識
你咁講去非8大咪算囉 又平讀嘅野又一樣

讀tafe不如番hk讀ive

各位DSE學生報讀任何課程前，請先查詢有關課程是否有HKQF（香港資歷架構）的認可，切勿因為一時大意誤信他人被騙。

資歷名冊官網

資歷搜尋

基本上傳銷或者詐騙的人，他們喜歡先入為主，不停感情勒索，裝作大家感情深厚

帶你去見工：
「要為屋企人著想，賺多啲錢」
「讀大學冇用㗎，呢份工先有錢途」
「有錢途再追逐自己夢想都唔遲」
「好自私，只顧及讀書，真係好好好自私，錢又媽比，家境又5好，明知讀完得萬幾蚊，照顧5到屋企，你又讀得5勁，點解要讀？」
「問你要揀買樓定讀大學，又問你憑咩講話冇時間讀書（因為平時有出黎發夢）

帶你去傳銷學校 ：
「我想你改變自己」
「唔好輕易放棄，放棄自己將來」
「ive/副學士/hd 冇用㗎」
「想識d有上進心嘅男仔」
「d顧問好嚴格，記得帶齊所有身份證明文件/證書」
「張證書有poly 認可㗎，你讀其他之後出嚟做嘢冇用點算」
（poly 你老母，打過去poly 話唔撚係，只係出席活動的證書，唔會有咩學歷證明，食屎啦臭雞)

帶你去美容：
「我帶你去做facial呀/你陪我去做facial呀」
「我當你是朋友才給你這優惠」

[轉貼］

透過 HKG 分享一則貼文：[大學生小心職場陷阱] 小心有傳銷公司成員係交友app 扮係你朋友

全線斷曬，你係melb？救急可以分d俾你

屌16 號先番去
好驚到時爆發番唔到

諗住買定做後備

我想問有咩分別
最多咪就係一個生動啲一個冇咁生動又或者俾多啲例子同埋少啲例子嘅分別

其實的確有啲科讀非8大讀某程度上都無所謂
你講平嘅話uwa uoa嘅商科咪又係平過uts
依家冒起咁嘅新興大學收費依家都唔平

正常人有得簡 點會唔簡好啲個間
好明顯有其他唔一樣啦 教學內容深淺
你同學優秀程度...etc
如果唔係嘅話就唔使有分數線啦 on9...

可能我舉例唔夠極端
野雞大學同名校用嘅都可能同一本書或教相同內容
咁你去唔去野雞大學？？？

如果淨係講商科會計教學內容深淺程度的確唔係爭得遠
我睇過mq UTS accounting 啲考試都係咁難你得閒可以睇下
至於同學優秀程度嘅話atar 收分你可以睇下呢度

淨係講uts business cutoff講緊係90高過唔少8大

其實我覺得名校真係得個名
話俾你知佢哋間學校好多好勁嘅課
好勁嘅教授佢教你地
幫你容易啲搵工咁解

至於唔係八大嗰啲你自己可以去睇下佢哋啲staff list
好多都係英美澳名校phd
唔信嘅話你可以去睇下
呢樣野我成日睇成日update

唔知你有冇睇過
當然導致呢個原因出現某程度上係因為unsw 3sem嘅影響導致uts成為第二多學生想入讀嘅學校

USYD BCom95喎
Monash Bcom都90
UTS Bachelor of Accounting 93添
但Bachelor of business 88咋
唔同Course你比件毛咩
好心就上大學官網睇啦
唔爭得遠？ 邊個講？你？咁野雞大學考70分 去名校又可以考70分？
唔好嘈啦好嗎 咁簡單嘅問題都要拗

有好多 但唔夠多 無最 top幾間多
最top幾間唔會無啦啦 stay the top
名校吸引更多優秀 academics
好明顯嘅道理啦吓話

Then...???

唔爭得遠我係講嗰個考試程度喎你唔好上綱上線
其次我send嗰個網係atar cut Off唔係selection ranking 呢兩個概念其實有分別
你話selection ranking 學校定個分的確係88 低過monash 又或者某D學校呢樣係事實但的確唔係爭得好遠
你講緊學生優秀嘅程度嘅話睇返實質收生嘅分數（cutoff)uts的確係90分

如果你攞間野車同名牌大學嘅70分佢比一個天一個地咁就梗係冇得比啦我依家又唔係攞緊嗰啲乜嘢天主教大學嗰啲嚟比

你咁講係啱嘅
不過你所講嘅人數多可能係因為間名牌學校真係請得比較多老師同時名牌大學嘅畢業生所佔嘅比例多所以會造成好多名牌大學畢業生係名牌大學教書
如果講返個比例你講嘅話可能相差只不過係5-10%
唔該你唔好攞啲最廢最廢嘅澳洲大學同最勁最勁嘅澳洲大學去比

同埋我個人深信唔係名牌大學嘅phd grad ≠做唔到好勁嘅research
其實你自己去睇返uom accounting fax staff list 入邊唔少老師都唔係8大phd grad但係會計排名依舊非常高

所以有陣時老師勁唔勁都好睇學校點樣收啲老師返嚟同埋要等班老師自己造化

呢個係個人睇法

Then你所講嘅高分嘅學生一定會帶啲最勁嘅學校呢一個定律唔係啱得晒

你個 preference無分好定差嘅學生
3 Semester可以令能力可能不足的人轉去 UTS

點會冇分好定差
依家係本身高分嗰啲人（揀unsw個班人)轉左去揀uts喎

Atar高分過班人*

揀UNSW個 range可以好大 唔係得90+先可以申請
醒未呀....

個range可以有幾大？
Unsw最多人讀嗰兩個系商科同埋工程全部都係around 90
依家就係好多有90 或者以上嘅人最後冇揀到unsw好多去晒uts
最後你睇返cutoff你就知發生咩事

你根本一開始假定有好多Unsw嘅學生好多都唔係90+已經係錯我個人認為

UNSW 5萬1千個學生包括undergraduate, master, PHD
其中 business+ engineering 2萬2千 唔夠一半
所有Bachelor 都係得 31000 你計番比例
business+engineering 比到盡咪得15000個
你嘈咩姐 剩下個一半洗唔洗90+呀

剩低果一半都好多要90+
Law medic ?
仲有science 好多都要
以我記得例如data science 心理學 vision sci etc

拉返去正題
所以最後嗰句相對冇咁勁嘅學校≠冇啲好勁嘅學生
Atar cut off可以比較真實咁樣話到俾你知嗰間學校嘅某一啲科最低收生嘅分數係幾多從而可以更加準確咁樣判斷到嗰啲學生嘅質素

佢accommodation冇offer畀你咩？
你係year幾？

3 sem好恐怖？
就開學

God bless you
你讀咩科？
A&f engine呢啲嘅話就自求多福

3 sem 唔係仲好咩 快過其他人grad

其實冇快過，只係arrangement 唔同咗

唔係好恐怖啫 各有各好 3sem”理論上”會flexible 啲 不過會chur少少
利申：經歷過semester同trimester

Semester 同tri 其實一年都係咁多credit
Tri 一個sem讀少d 科集中d 其實仲好？
我咁講合唔合理

可以咁諗 只要每日keep住revise少少就會輕鬆啲 畢竟少左study break 不過主要都係睇人 讀唔掂既tri定sem都係讀唔掂 讀到既咩system都冇咩影響

本身已經chur 同埋fail rate 高
依家仲要chur啲咁你話啦
快個人地grad嘅講法係啱嘅如果你每一個sem都讀三科嘅話

應該會快咗
因為你有得揀一年讀八科或九科if 你咁好彩唔炒嘅話

你咩科？

讀少啲？
13個wk嘅內容要你10個wk讀晒咁都叫做集中啲讀少啲

我揀學校時無consider 過trimester
完term1就知咩事

Poor you
好彩我啱啱好grad咗姐避咗trimester

Unsw分好哂咩科要邊個term 讀 到底邊到俾你感受到快咗？

同埋讀少d係講緊每個term
Total 一年係冇分別

同埋我讀master係為興趣
如果讀書仲要避黎避去 冇心讀不如唔好讀啦

呢個真
聽uni admin講tri sem 嚇死班yr 12 靚仔

Computer science

除咗tri呢個因素之外我認為啲local揀uts係因為間學校越嚟越好同埋地點就腳再加上又有好撚型嘅building 起完入邊有個全新嘅圖書館好撚靚

難唔難？

Year2 開始唔係可以每個學期都讀三個科咩
我朋友同我講

有無ching係syd可以施捨一個口罩俾我後日要飛 係ebay買左 話30號寄到 但仲未到

越來避左個tri就等於冇心讀咁好多atar 90+轉晒去uts果班local唔好讀書

身上一個都無間間都賣哂

難唔難見人見智啦 comp sci係under engineering department 你覺得engin呢一範難咁咪難囉

Unsw Engine 當然難啦

有無心讀UNSW CHUR 已經係事實
我有個FD ATAR 96定97 而家讀緊MASTER UNSW 都覺得CHUR
不過佢part time 上哂賊船

其他UNI 真係多謝USNW 試伏先

同埋就算90ATAR+ 好多都廢
如果係靠補習上90Atar 真係要打個折
大學一無得補+HEA 去邊間U 都死
見唔少, 97~99ATAR都見過爆要轉科

第一間轉trimester好似係UTS 當年個入讀人數都跌 不過佢個trimester 同unsw個個又唔同

96
點會有啲咁嘅人
以前有個教過我嘅老師佢本身讀精算佢當年攞緊96嘅分數畢業破左紀錄
嗰條友已經係接近神嘅境界點可能仲有其他學生可以攞到呢個分數仲要唔係讀精算

96分係講緊佢佢考試要全部啱晒再加埋group project又係要100分仲要同時間咁多年都要冇失手過先至做得到
點可能有啲咁嘅人

96atar好易咋wor
定係你請uni d分?

2月尾飛 有冇人驚返唔到澳洲
開始有國家禁飛香港

屌
睇錯咗以為大學啲分

96 atar容易

Yr12 識簡科真係唔難

好似extension 2 maths 答岩6成都90
就scale爆atar分
膠科就要拎state 頭20 先同答岩6成果科maths 1樣

你呢啲資料係邊度得返黎

用過atar calculator 未
測完同我實分只atar係差0.25atar

Same here

2月中
我仲要番實習

2月中飛驚返唔到去仲要喺飛機畀人傳染

Ching 我都係monash cs轉umelb sci
交換個tg?

2月中飛 宜家諗定飛唔到過去點算

+1
過到去都驚 咁多中國人去開學

已經係澳洲嘅你地唔該同啲澳洲同學講coronavirus 係中國大陸傳開去
唔係香港

呢個真

一定啦 不過佢地點解無啦啦會話係香港？

驚佢地一見到asain 樣就以為我地係chinese
同埋有好多aussie 唔識分

其實好多外國人都唔識分
我驚佢地連嘢都唔肯同我講

宜家連澳洲都ban咗
有無人知咁香港過唔過到去

香港暫時冇事

屌 咁使唔使改機票
驚遲啲返唔到

香港爆多幾單就應該嚟料 )戴頭盔先唔肯定架

改咗機票 聽日飛已經去到一萬

改咗6號
驚都太遲

我都改咗5號 好貴
econ咁多人 你地撘飛機都小心d

改8號會唔會太遲

我都係8號 仲要9號先落機而家超驚

原本15號返澳洲 宜家好煩

由3號飛改咗10號 諗住陪多陣屋企人 最後宜家買過張5號飛

讀緊, 留個TG

UWA JJ開個TG Group 啦, 摺左好耐

二月會去讀UWA commerce

UWA 留名開tg 大家讀咩 btw15號先去 改唔改機票好

Pharmacology，我都諗緊好唔好改， 啲frd改曬9號

11先飛

黎緊讀Taylors college 有冇人讀過 可以講下係入面讀係點 我好想駁返上USYD讀 不過我係報physiotherapy要高分先得 我淨係知好多支那人同我一齊讀

Foundation係好撚多支那人
內容我覺得同中學差唔多程度

好驚搞唔掂 我都預左要死chur爛chur 班支那仔係咪成日都溫書？

我當年讀arts個個都hea讀，好多支那仔都讀唔掂

check清楚升上physio requirements係咩,可能要考ielts全7，仲有幾多quota ,因為有啲學校升physio有quota

Physio 好難

我果年升上physio有quota，得幾個位，又要考ielts全7，ot, dietitian都有quota但冇physio咁少

要努力了 希望上到

想讀physio? 加油💪💪💪

你都係今年讀foundation?

超想讀 我係報foundation 個時連埋個bachelor degree 淨係要求我grade有8.9/10 又冇講要考ielts 不過有幾多個位我就唔係幾知

11號飛 唔知改唔改好

原本14號飛 改左聽日

祝你好運
要好撚高分先至入到

8.9根本難到飛天

代朋友問
想問nursing難唔難入
有冇邊間好介紹
有冇咩requirement
事關朋友係幾年前考完dse, 今年hd final year (gpa唔差）

Nursing 澳洲真係好容易入
返到香港又高人工又可以移民喺澳洲
不過前提係你鍾意呢個科目

如果aim for 移民
但佢唔係真係好中意呢？
Btw 有咩requirement

如果移民咁咪讀護士囉
唔鍾意都可以讀嘅
分數夠咪得每間大學唔同不過普遍都係唔高分
你可以上大學官網睇下就可以
不過其實我自己覺得返香港做仲好香港咁好
人工高香港又方便又多野玩
澳洲嘅話人工唔係好高做護士

UWA Grp